# cupsMissingPlanes2021
https://cups.mail.ru/ru/results/leadersofdigital2021?period=past&roundId=622

Соревнование детекту упавших самолётов на снимках со спутника.
2 Место. Максимальный срок на приватном борде и второй на публичном.


# Лучшее решение в  finalDecision/

Лучшее решение densenet161, с нормализацией, при тренировки повороты, отражения по вертикали и/или горизонту p=0.5,
BCELoss с весами для фикса дисбаланса по классам, учил в 2 этапа понижая lr (делал чекпоинты не успел использовать),
предсказание на втором чекпоинте одна картинка в 4 варианта отражениями и усреднение предсказаний.
(Делал ансамбль из 11 модели с 2 фильтрами 4 отражения и заметил что densenet161 с нормализацией даёт очень хороший loss)
ансамбль начиная с 4 моделей через раз давал 1.001 на приватном лидерборде и рос на публичном
(1060 6G, PyTorch, Сел решать за неделю до конца)
